成日掛住打機點讀大學他大學只讀2個月他23歲退休…35歲坐擁729億

不過，對艾克而言，年紀輕輕就賺大錢不是頭一遭。事實上，艾克23歲時就成為白手起家的百萬富豪，當時距離他推出第1個Spotify應用程式還有2年。
野心勃勃的艾克早在10多歲時就開始自學寫程式，他14歲時創立第1個事業。艾克當時乘著1990年代後期的網路熱潮，為企業設計並管理網站。美國財經媒體《富比士》（Forbes）指出，艾克常在他就讀的高中電腦教室或他位於斯德哥爾摩郊區的家工作。
2013年艾克透露，他起初只為朋友設計網站首頁，但不久後就開始以最高5000美元的價碼向當地企業提供服務，他後來每月賺進近5萬美元。艾克表示，他的父母當時不知道他正在經營獲利豐厚的事業，直到他們發現他收集的電玩和昂貴吉他。
艾克16歲時收入已高於他的父親，但他很快就對這種以房間為總部的事業感到無趣。艾克後來開始招聘程式設計師，他18歲時已管理1支由25人組成的團隊。另外，艾克也被迫為他日益壯大的事業成立公司，因為瑞典稅務機關開始就金錢來源提出疑問。
2002年艾克從高中畢業後進入瑞典皇家理工學院，但他8周後就離開這座學校，開始在科技業打滾。艾克後來成立網路行銷公司Advertigo，2006年他把這家公司以約125萬美元價碼賣給瑞典數位行銷公司Tradedoubler，當時他才23歲。
艾克起初決定「退休」，用他賺到的錢在斯德哥爾摩市區買高級公寓和紅色法拉利跑車，他會開這輛車與朋友去夜店，但這種生活讓他感到「很沮喪」。艾克說：「我發現和我在一起的女孩不是好人，他們只是利用我，我的朋友也不是真的朋友。」
艾克很快就發現，相較於財富，投入讓他感到興奮的事物更重要。艾克說：「我開始思考對我而言真正重要的事物是什麼，我發現我的生命中有2個事物一直令我感到印象深刻，這2個事物是音樂和科技。」
這個體悟讓艾克展開他的下一個大計劃，2006年他與Tradedoubler共同創辦人羅倫松（MartinLorentzon）聯手提出Spotify的構想。在艾克耗時逾2年開發服務和說服唱片公司及歌手後，2008年10月Spotify正式在歐洲問世。
Spotify如今已很普及，最新數據顯示，Spotify每月用戶逼近1.6億人，其中7100萬人是付費用戶。另外，2017年Spotify營收約50億美元。
艾克認為，掛牌上市不是Spotify成長巔峰，Spotify仍處於「初期階段」。他說：「我們的旅程已走了10年，我覺得我們處於第2階段。」

就算你寫程式，香港父母普遍都屌你先

標題:出世在北歐

外國IT

艾克說：「我發現和我在一起的女孩不是好人，他們只是利用我，我的朋友也不是真的朋友。」
係連登識嘅毒撚先係真兄弟！真朋友！
一定唔係為利益為錢

錢我大把，要初戀？

但這種生活讓他感到「很沮喪」。艾克說：「我發現和我在一起的女孩不是好人，他們只是利用我，我的朋友也不是真的朋友。」

咁又係 錢唔係萬能架,好似佢咁d女只係貪佢d錢而唔係鍾意佢個人,佢呢d 人永遠搵唔到真愛
我依加雖然月入9500蚊,但我比佢更易搵到真愛

恭喜曬巴打！

窮撚日日賺